Ссылка на - [прототип](https://tososomaru-web.herokuapp.com/)

# Структура проекта:

**config** - приложение конфигурации веб-приложения;

**main** - главное приложение;

**dashboard** - приложение для анализа данных и предиктивного обслуживания (последнее не задеплоено на сервер);

**data** - приложение подготовки и хранения тестовых данных;

**predictive** - приложение для создания/тестирования и регистрации моделей машинного обучения;

# Система уровней доступа

admin  - **log:** tososomaru **pass:** 123456 # **API доступно только администраторам**

level0 - Начальник цеха **log:** user_id1

level1 - Мастер участка **log:** user_id2

level2 - Начальник ремонтной службы **log:** user_id3

level3 - Ремонтный рабочий **log:** user_id4

pass: 123456_123456

# Установка

`git clone https://gitlab.com/tososomaru/web-app.git`

`pip install virtualenv`

`mkdir Evns && cd Evns`

`python -m venv env`

`source env/bin/activate`

`pip install -r requirements.txt` - Исключены библиотеки Tensoflow и Keras


# Запуск

`cd config`

`python manage.py makemigrations`

`python manage.py migrate`

`python manahe.py rinserver`

# Предиктивное обслуживание

В приложении предиктивного обслуживания используются 4 сущности:

1 - Конечные точки алгоритмов

2 - Модели машинного обучения (также хранят код)

3 - Статусы алгоритмов

4 - Запросы к моделям

Представление информации о сущностях из бд, а также изменение статуса

 модели реализовано с помощью django API используя Django REST framework.

Для регистрации модели модели необходимо вызвать функцию регистрации в config.urls.py.

При запуске сервера модель загрузится в бд.

# Немного о модели

Модель взята из открытого [источника](https://github.com/Azure/lstms_for_predictive_maintenance).

Она представляет собой глубокую нейронную сеть 

с долгой краткосрочной памятью (LSTM), которая решает задачу бинарной классификации -

случится ли поломка оборудования в определенном окне циклов.

Модель написана на Tensorlow с бэкендом на Keras. Код был отчасти переписан,

т.к. обучение и тестирование модели не требуется, также у обученного алгоритма 

был выгружен дамп вместе с обученным аргоритмом нормализации данных.


Задеплоить модель в релиз прототипа не удалось, т.к. хранилище Heroku макс. 500 мб.


# Импорт дампа базы данных в Heroku

В корне postgre запустить data.bat (Win)





